原來人真係好脆弱 奉勸各位巴打 要珍惜眼前 唔好做啲遺憾嘅事3

(1)

(2)
以上就係小弟經歷

見字飲水

飲咩水 冇心情食嘢

巴打加油

冇心情也要食嘢飲水，不可以讓自己倒下。為你和你爸爸祈禱。

大家咁話

咩假膠 好心提醒

眼前冇人 憾事已做 人生已完

巴打 真係要好好珍惜 唔好錯過咗先來後悔

你當人生就係一副棋 一家人一齊捉
總會有人到終點先

但係都唔係好明佢講咩

你明白要珍惜眼前呢d道理 但你珍惜既人對方仲on99 唔明白呢d ， 已unfriend

終於明白上面講咩 感謝

巴打記住要食多啲蔬菜水果，經過OK七仔有嘅話就買求啦雖然知道你好傷心冇胃口但最近轉季好容易病㗎，當係為咗屋企人又好為咗我哋唔會太擔心又好，要小心身體啊你係大家擔心緊你爸爸嘅時候，都有好多人擔心你㗎

總會有呢啲咁嘅人 當親身經歷過就會明
睇嚟你都有相同感受

冇家人呀屌你老母

巴打有keep住追post

見到你有留意保險 危疾保有冇咩好

uncle昏迷指數係幾多？

即係簡單啲咁講 每年都要俾錢佢
冇事嘅話就會全部推退俾我？

推

唔係好明好複雜 唔想回報

希望啦

辛苦你咁細個就已經要經歷咁大嘅痛苦，學識咗珍惜但係個代價好重如果奇蹟出現，你哋一家人嘅關係一定比之前鞏固好多

一定會 打風都吹唔開

加油阿巴打

樓主好好睇住自己同屋企人
呢啲時候大家要互相扶持

屌你咪屌你 使撚畀面？
我唔撚想要家人呀 你要既拎埋去 唔使多謝我

多謝你

你而種垃圾 家人都唔要 唔配做人 block鳩你

每個post總有一兩個痴線佬搵存在感，無視佢就得

係喇係喇，全世界最慘係你喇

前幾日睇天水圍的日與夜都睇到喊
原來人大左唔太受得人情世故野
年少多好

真係垃圾

小學嗰陣咩煩惱都冇

你好型

幾時有話要鬥慘

以後無論變成點都要好好珍惜就是了

睇了一些分享講到微感恩都左好重要
慢慢你對生活的感覺就會降低，個人多感恩就會滿足開心好多

你講死咁耐仲未撚死
好心你唔好搞到巴打同大家咁唔開心
我們都好努力生存緊

巴打、你起佢底先
佢日日講死
唔好理佢

咁你過黎斬鳩我囉 有努力大撚晒咩

你自己放負無人屌鳩你、而家巴打同大家都好努力緊
唔該收聲啦
拜託你
Please 過主
唔想同你嘈
點解有事的是慈父而唔撚係你

又話放負冇人屌鳩我 而家你又屌鳩我
你估個撚個似你係人生贏家咩
唔想嘈又撩交嗌？
點解有事既唔係我嗰兩個賤種父母？
生撚左我出黎受苦 我都想有事早啲死呀

知道

巴打好感謝你

睇到痴線 已ban

一早已經block左

好心你要放負就自己開個po
我地唔會屌鳩你
但而家你係wrong timing
巴打已經好多野愁緊、你仲要節外生枝
你要死就上國金跳落黎
一係儲錢去荷蘭安樂死
要死就要搵辦法
但而家巴打同大家都唔撚想死住
俾少少同理心當俾下面

共勉之啦
拎左媽部手機回家
睇到眼濕濕

你媽媽而家點算

開頭都會關心條撚屌、以為佢真係死
點知死咁耐都未死到
而家好撚想佢死

做一陣無口德人先

咁你要屌人就自己開post啦
入黎撩交嗌做乜柒
我求其呻兩句你就串到隻閪咁
你要我死咪斬鳩我囉
你唔撩交嗌我使撚屌柒你？
而家係你唔畀面喎

加油

我都好撚想死 過黎斬我未

聽日出院，但唔知有乜安排
一星期兩日返醫院洗血（詳情起我底啦、唔洗理膠po)
總之都係煩野
佢住左七個月好多煩野、現在只有相信佢返到黎仲生存緊就係好咁解

佢真係要返到屋企先叫做安心
而家未安心

同埋佢出院話出就出、無俾時間我們準備
頭先買左佢要用的物品

而家巴打同大家同路人都好脆弱
徬徨
你日日開死死帖自己慢慢呻啦
唔好影響到好努力生存緊的人

得你最脆弱最徬徨
我第一次入黎講得兩句
你大大聲就屌柒我
你就唔係影響緊仲生存緊既我？

你係醫護？

仲有其他人屌你啊on9
係你刷存在感在先
仲要咒人屋企人

你自己先入為主話我刷存在感 咁仲有咩好討論？
我冇咒過人地屋企人 我只係想自己快啲死全家

你屌巴打老母仲唔係咒人？
巴打老母即係伯友佢都好努力面對緊
你憎父母咪斬撚死佢地囉
你又無咁既勇氣

屌你老母都叫咒咩
唔怪得你成個怨婦咁 講一句你要駁返我十句
我有勇氣就一早跳撚左啦

巴打得罪左你乜要屌人老母？
你自己憎父母係你既事
都要睇場合、人地一家人在重要關口唔該識做啦
講少句無人話你啞
你係唔抵得人地有幸福家庭囉

繼續keep住努力 俾心機 就算機率幾細都好

唔係

巴打唔好為咗我勞氣 block左佢

巴打算啦

我句句都屌人老母架啦
冇為意到佢真係老母有事
人地有冇幸福家庭唔關我事
總之我得個賤種父母 我最希望就係死全家

現實問題，如果你爸爸做左植物人
你會唔會帶佢返屋企？
詳情睇真空—植物人照顧者的書
之前有個巴打媽媽腦出血好快就死左
咁就死左一個月
做最壞的打算、最好的準備
而家爸爸在icu?

知道啦、唔會再幫人教仔
你妹妹準備好開學未？

冇為意到你邊位屋企人有事 我講錯啲咩既同你道返歉 對唔住 祝好人平安

乜撚野幫人教仔 你憑乜野高高在上咁教我野 你而家係我老母？

巴打加油 我家姐2十中既時候cancer 走左
係要接受生命既無常 我地只係宇宙中既微塵
出現一陣間 就會返到大自然

算你啦、起碼同返人講對唔住
不過太遲巴打block撚左你啦7頭
你係抵屌、除左屌人老母你無第二句架？
我係你老母寧願自殺
養不教、父母之過

屌你老母咪屌你老母囉 使畀面你？
我都想我老母自殺 最好就生我之前已經死撚左
賤種父母乜柒都冇教過我畀唔到我 咩都要靠自己

可以咁講 已經準備咗 所以大家都接受咗
但係到最後一刻就唔知

仲有一個禮拜左右 兩個都係

大家都係平凡人

雖然睇唔到佢講咩 但係都好

盡量安排佢地正常返學先
有需要試下同學校社工、班主任講講
阿哥o係大廳
睇黎你都係廿幾歲好細個

我都明
真、有次醫院同我爸講媽子急救緊
之後係一場誤會都夠我驚左一晚

巴打

加油啊巴打！
我小學個嗰時爸爸突然急病走咗，我明白突然間要做大人嘅辛苦同壓力。我哋撐住你。
加油，撐住。

咁叻估到
點樣估到架

真、太早要負咁大責任
我媽大概在我21/22歲有長期病
當時我都覺得why me...剛剛大學畢業佢就有事
中間有好日子的、只係而家又要入另一個階段

續2個post
咁係點解比人綁 個原因都好重要

你講同理心同關心 同問野比人閪
其實有必然關係？

我唔係challenge你既經歷，我都唔排除面對你既醫護係真西，冇心

如果係以下情況 比著我都會著火
幾個家屬問同一條問題幾十次 點解唔可以搵一個家屬問哂再spread資料？

忙到要係ward跑住做野仲比人捉住問野，我諗呢個唔洗解釋

無理要求：如同病人家屬講話病人會抆野要綁仲企硬唔比綁，人手唔多叫你過黎看住病人就唔綁仲推三推四（有邊個想綁人？想見到人辛苦？耐何現實環境係咁）

我都知家人入左院係擔心，但請你唔好一竹篙打一船人，見到真係好撚心淡，話我地唔當病人係人之類既說話

巴打 由你出post開始我都有追 所有你嘅感受我都好明白
2個月前我老豆都突然走左 仲因為有特別情況送唔到佢走 直到而家我都係未接受到 一諗起佢就喊到崩潰
等醫院call真係好煎熬 好驚會miss左醫院電話 好驚收到電話就係情況再轉差 我真係明。。。
呢刻你可以做到嘅野唔多 世伯捱唔捱得過呢關就睇佢嘅造化 有得探佢就探多d 多d同佢講下野 佢聽到咖
同時好好照顧媽咪同兩個妹 亦都要照顧好自己 唔好唔食野 但我知呢刻個人真係唔會肚餓 唔會食得落野

(我知呢刻講呢樣野令你情緒低落 但要prepare for the worst touchwood 如果世伯情況轉差 可能你要負責做決定 當醫生問你會唔會DNACPR(情況轉差唔接受心外壓/急救) 你係最大嘅仔/女 一定要同媽咪商量好)

我會繼續追post留意你update 有咩都可以搵我地傾下

我唔介意你當我係「閪人」
不過個感覺係咁、都係事實陳述
咩原因俾人綁都唔重要啦，可能無人睇住佢咪綁佢
如果我係醫護我都會綁佢、個重點唔係應唔應該綁
而係俾人蝦整痛佢

醫護唔係唔話得
事實上好多病人都受緊苦、大家都知

對於我地黎講好重要
如果你話冇人睇住而你屋企人會抆野爬床又會易跌 咁呢個就係理由
而唔係你單單一句講話冇人睇住就亂綁

點樣整痛我真係評論唔到 始終係個人觀感
對於你媽媽經歷深表同情 同時如果真係有呢啲同事專登對病人差 希望佢快啲比人逼走

病人受苦係真
但你要屌前線對我地完全唔公平

我知道

睇嚟應該大過我 估下㗎咋

唯有照顧屋企人 已經冇得揀

巴打我都明白 所以而家多數都係諗到幾個問題一次過問
見咗醫生都好忙

我哋成家人已經決定好 我哋唔會話呢個決定錯咗邊個要負責

但有時有啲嘢好難接受 好似自己咁以前我瞓覺係唔會開上網

覺得啲人嘈住晒阻住甚至開飛行模式

但係我而家會開到最大聲無論係咩聲都好一響就會想望個電話

想問吓你點解當時有啲嘢做去唔到

明白大家返工都知道

所有人都忍受緊
講下自己感受唔需要defend 乜野
返乜工都有人唔鍾意有人屌
沒有誰比誰更高尚

醫生真係人夾人
有d醫生會主動打招呼
有d醫生見到家屬都直行直過
唔想話人地閪、但所有野都係緣份
你與媽媽盡可能跟得緊點
盡力去做啦
你仲細未必識咁多手腕野

咁都係嘅 自己有時做嘢都係
有時好像上心 有時就有得佢

醫生做乜根本家屬係唔會知
叫我媽出院、之後要做d乜、有無考慮家屬的情況係無人講過

今日見到醫生、佢都無show我地

D藥點食、要唔要打咩針、無人理

唔係埋怨、但係事實。
唔想針對醫護，但好似人球，先覺得不似人型。
但一講親醫護佢地在連登就會不滿覺得針對佢地咁
無其他意思
我都想你爸爸得到好的照顧

頭先睇翻同老豆啲WhatsApp，先發覺我成日hea佢，睇睇吓就想喊

一齊加油
命運係咁都冇辦法

其實食藥個d 去到藥房拎到藥自然會教你。

連藥房都唔洗去
有d特別護理洗傷口未知點安排就話出院
只係唔想出左院再入返去
好睇命水

其實藥袋好清楚教你啲藥點食法 出院文件都會列明今次醫生開左啲咩藥
至於洗傷口果啲一定會轉介你去健康中心去洗 或者搵社康護士上門洗

Lm跟進

入過咁多次醫院當然知
但我媽要打針藥
胰島素打幾多度唔會寫藥袋架

有時都係 所以如果有啲醫護係好用心嗰啲
自己再儲好幾條問題一次過問
始終都明白 人哋做緊嘢係咁問都好煩

其實都係呻下
但原來在這個空間呻下都唔得

唔係呀 我唔係話巴打你

網上嘅空間就係 比班唔識嘅人傾吓計你話係咪先

本來就當係樹洞傾下
點知醫護係唔講得

霸權黎

我知道啊

你情況嗰邊點

接左老母返屋企了、七個月了、已經唔係正常人
要幫佢換片
煮飯
拉筋
好彩有爸爸幫手
所以好羨慕你地三兄妹與媽媽可以輪流做
去幫爸爸抹下面、抹下身、可以的話拉下筋

而家得返我地兩個傾計
真係好善忘

睇醫療報告先知我媽染左金黃葡萄球菌
會死人
而且醫院好多菌

唔知你睇唔睇到爸爸
盡可能幫佢消毒抹身

怨婦mode?
唔係話唔比你批評 只不過你講既野真係有理據去比你了解返
你又乜都唔想提 唔重要唔講
唔好用一個pretend到自己係受害者既態度去表達自己有幾慘 咁無助討論

insulin打幾多度藥袋唔會寫？係真唔係呀？
啲document冇？
當真係冇寫，我諗一個負責任既護士都會對出院病人交待返佢地有冇改藥，特別係對改左dosage既藥，打針既更甚

甚至如果你媽媽係新打，之前冇打過，會refer相關部門跟進technique

洗傷口更加冇理由
有傷口按照常理 識行識走 會開洗傷口紙去診所洗
唔得既就社康
呢啲都係慣常做法

你講到乜都冇後續就叫你媽媽出院，真係好難以置信

你咪又係憑幾隻字上網批評我
你一家唔知一家事又唔係incharge
要唔要打針都係最後問左先知
唔問係無人答
已經好多個月

唔想同你嘈、而家病人同家屬都係被動的人
生就生、死就死
講下觀感都唔得
你已經成為了霸權

而家咪正常討論
你又唔係incharge 又唔係追究乜
咁你睇下病房有幾多人狀態愈黎愈差就死
無人同佢地講野
又有幾多人有譫妄症
如果你係真醫護就去關心下病人
咁就唔會有醫護唔當病人係人的觀感

唔想同你嘈啦

樓主依家情況點？

已經好好㗎啦 要感恩

都係差唔多

你得閒上下水
同我呻下
大家互呻都得
你同齡無乜人有咁既遭遇
睇下有無同路人俾下經驗你

不是請了假嗎？

一家人輪流去探先
而家幫唔到乜
睇下公司可唔可以幫到你 轉更
人累左就要記得休息
我都好累
只有頂硬上

知道啊 所以會更加俾心機去做嘢

good boy

加油啊 由po 1追到呢度 一路都想知世伯點 繼續祝福佢 巴打你要頂住啊 ><

冇了 好唔慣返到屋企

盡咗力
依家唯有照顧好屋企人繼續生活

巴打 要好好珍惜

珍惜眼前人, 呢五個字講就容易, 但真係做得到嘅又有幾多, 眼見啲長期病嘅老人家俾啲仔女唾棄, 久病床前無孝子......

巴打加油，我明你感受

係 但當你已經試過 你個人就會變

換轉頭睇、爸爸係愛你地唔想你地一家照顧先走
佢化成天使守護你們
妹妹要努力讀書
睇下坊間有乜義補幫佢地

上個帖我留左tg
你加唔加我都無所謂
我可以聆聽
你可以屌我/屌世界/屌上帝都得架
想講乜就講啦

我睇得好麻木, 佢一係唔好有事, 有事寧願佢快啲走好過, 否則佢自己辛苦, 照顧佢嘅人又係辛苦...

長痛不如短痛

一切都好似發夢咁

我希望自己可以做到 但係一想休息瞓覺

就會諗起

所以真係好難揀 有時好同唔好 只係爭好少

沒法好好道別、道謝、道愛、道歉已是一個遺憾

個遺憾係會跟一世
記住爸爸想你們食得開心的好
佢出事前都諗住買野俾你地食

想珍惜都趕唔切
所以我好明你感受

睇到好灰

所以櫃桶啲嘢都冇食過 唔係好敢面對

點解呀

明白 我都有體會
我媽最後煮俾我食既係賽螃蟹
而家佢永遠入唔到廚房
如果唔會點變壞就留住啦
睇過一個日本人的case
講佢食媽媽隔左唔知幾多年留俾佢食的野

我都睇過 話有個節目幫咗佢哋煮

係媽媽嘅味道

巴打
食左飯未啊？有咩可以係到講，唔好收收埋埋

未食飯

食少少野先啦，食條蕉都好啊
要好好照顧自己

食咗7-11 $10飯團

乖啦
返工個到點啊？可摸耳唞唞先，之後再返？

已經攞咗日假 之後睇吓點再算

好人一生平安

有啲嘢後悔都冇用

巴打你sad過我
唔知點安慰你

樓主加油
要努力照顧家人，生生性性，做好比你老豆睇

我盡量唔諗

琴日

我收到 會比心機做野及家庭

樓主 加油
我呀爺今日走左 好後悔有時間果陣就用忙做藉口 呢加走左先會諗返同佢生活既點滴

唔好push得自己咁緊